(支那高鐵) 狗食既飯盒，搵笨七既服務員

內地媒體調查發現，售價45元（人民幣．下同）的飯盒，成本最高15元，而15元的飯盒成本僅7元。

由於飯盒銷量與餐飲服務員的業績、福利掛鈎，15元的飯盒利潤空間太小，故餐飲服務員售賣時，...不會主動推銷15元飯盒.....，詢問後才說有，餐飲服務員多推銷高價飯盒。

............

「他們當然不會主動推薦15元的，太便宜了，利潤空間小。」一名業內人士透露，列車上的餐飲服務員除了基本工資外，就是績效工資，還有佣金，與銷售業績掛鈎。另有業內人士計算高鐵飯盒的成本，發現售價45元的飯盒，成本最高15元，而15元的飯盒成本僅7元。

..............陝西省物價局一名客服人員坦言，火車上飯盒的價格屬於市場放開調節價，由鐵路部門自主定價，不受物價部門監管。

講真真係接受到佢咁做
至少平民開口問佢唔會收埋
就算日本小鎮車站閘前店都係咁

有無得FIGHT?

因航

果盤咩黎？

屎黎？屋企隻狗應該都唔會肯去食